# Лабораторна робота №8.1 & №8.2 - Основи документування коду та проекту


## Мета

Для лабораторної роботи “Функції” необхідно додати можливість генерації Doxygen
документації. Розробити відповідні звіти у doc та pdf форматі

## 1 Вимоги

### 1.1 Розробник

Інформація про розробника:  
- Никифоренко Валерія Ігорівна;
- КІТ 121б;

### 1.2 Загальне завдання

- Додати можливість створювати документацію к программі за допомогою Doxyfile. Doxyfile повинен бути автоматизован за допомогою makefile.
- Розробити відповідні звіти до данної программи

### 1.3 Задача
- У ході виконання команди make doxygen , в директорії dist повинна з’явитися директорія html.
  Зміст цієї директорії не повинен понрапити до системи контроля версіями;
- Як і у попередніх роботах, зміст директорії dist не повинен бути зафіксовано у системі
  контролю версіями;
- Файл main.c повинен бути скопійований з лабораторної роботи “Функції”. В файл повинно
  бути додано doxygen документацію.
- У дирректорії doc повинні знаходитись відповідні звіти до программи.

Посилання на створений gitlab та github аккаунт:
- Gitlab "https://gitlab.com/lierkaa02"
- Github "https://github.com/lierkaa02"
> - Точка входу у проект знаходиться в файлі `src/main.c`. Вона повинна бути одна, бо компілятор повинен знати, де починати роботу з компілції;
> - Для того, щоб запустити программу та побачити її роботу, треба в lldb (`make` => `lldb dist/main.bin`) поставити брейкпоінти на 79 та 102 строчку кода (якщо ви бажаете змінювати змінні у программі cycles - то ще один брейкпоінт на 76 та знінювати змінну. З програмою для розрахунків множення матриці саму нас себе так не вийде - повинно змінювати її у коді)
```c 
(lldb) b 79
Breakpoint 1: where = main.bin`cycles + 47 at main.c:79:3, address = 0x00000000004011df
(lldb) b 102
Breakpoint 2: where = main.bin`multiple_matrix + 228 at main.c:102:3, address = 0x00000000004014c4
```
> - після того, як ви поставили брейкпоінти - ви можете розпочати роботу программи за допомогою команди в lldb `r`
```c 
(lldb) r
Process 24344 launched: '/home/kryzha/Рабочий стол/Lera/laba08/dist/main.bin' (x86_64)
Process 24344 stopped
* thread #1, name = 'main.bin', stop reason = breakpoint 1.1
    frame #0: 0x00000000004011df main.bin`cycles at main.c:79:3
   76  	  double sqrt_number = rand() % 1000;///< Дві змінні, які містять в собі задане число, та результат відповідно
   77  	  double result_number = sqrt_from_number(sqrt_number);///< Вичисляємо корінь числа за допомогою написаної функції
   78  	
-> 79  	  return 0;
   80  	}
   81  	
   82  	int multiple_matrix(int matrix_string[SIZE * SIZE]) {
(lldb) v
(double) sqrt_number = 142
(double) result_number = 11.916877864907049
(lldb) c
Process 24344 resuming
Process 24344 stopped
* thread #1, name = 'main.bin', stop reason = breakpoint 2.1
    frame #0: 0x00000000004014c4 main.bin`multiple_matrix(matrix_string=0x00007fffffffdea0) at main.c:102:3
   99  	    }
   100 	  }
   101 	
-> 102 	  return 0;
   103 	}
   104 	
   105 	int arrays() {
(lldb) v
(int *) matrix_string = 0x00007fffffffdea0
(int [3][3]) result_matrix = {
  [0] = ([0] = 19, [1] = 26, [2] = 23)
  [1] = ([0] = 30, [1] = 33, [2] = 27)
  [2] = ([0] = 10, [1] = 14, [2] = 11)
}
```

## Висновок
На цій лабораторній работі я навчилася користуватися `doxygen` документацією й створювати примітивну документацію до проектів, які написані мовою программування `C` .
